葉劉淑儀：海外港人入籍他國3年不返港將失居留權及投票權

政府提出考慮境外投票安排，對於如何處理一旦內地發生選舉舞弊問題，行政會議成員葉劉淑儀出席大鳴大放節目時表示，選舉舞弊條例有域外管轄權，內地當局可將證據移交本港。

葉劉淑儀：「雖然廉署不可直接在內地執法，但若果有足夠證據，內地公安或警務人員把證據交給廉署，仍可檢控。（回來檢控？）可以，只要有足夠證據。政府雖然不可安排官員執法，但安排觀察員，選委會可以觀察，法官、律師公會、會計師、核數師、商會、太平紳士、人大代表等也可以。」

葉劉淑儀又表示，海外港人取得外國國籍後，三年內未有返港，將會喪失居留權，即不屬於香港永久性居民，會失去投票權。

有一班係大陸長期住, 無返過黎香港, 咁佢地都會過左三年之後無左投票權?

講清楚啲啦,係要放棄中國籍嘅外籍港人要三年唔返香港先喪失香港居留權.